眾志續游說：維持示威規模展韌力

眾志續游說：維持示威規模展韌力

張崑陽在澳洲會見外交事務委員會主席、參議員阿貝茲。受訪者提供圖片

【本報訊】《香港人權及民主法案》在眾議院通過後，香港各界新一輪游說正式展開，香港眾志、香港大專學界國際代表團（IAD）及華盛頓海外港人非牟利組織Hong Kong Democracy Council（HKDC）等均會到訪華盛頓，重點會見參議員，特別是聯繫參議院多數黨領袖麥康奈爾（Mitch McConnell）及少數黨領袖舒默（Chuck Schumer）的辦公室。

相關新聞：學者：刺激群眾情緒 鋪路取消區選

朱牧民：收集證據交美國會

HKDC行政總監朱牧民指本周及下周會與不同參議員會面，加強游說工作，下一步亦要向美國行政當局施壓，不但落實法案，更要採取實質行動。他認為現時要收集香港人權受侵害的情況及證據，以向美國國會及行政部門轉述，讓美方清楚聚焦有關情況，促使對方採取確切措施。

上月曾訪美的香港眾志秘書長黃之鋒指《人權法》要過五關，目前已過三關，第四關是參議院，由於美國國會定位關注全球各地情況，並不意外參議院尚未有確實審議日期，指眾志代表包括駐華盛頓的常委敖卓軒及在耶魯大學攻讀碩士的常委羅冠聰都會繼續往返國會，重點游說讓兩院通過的版本合一及提前審議，相信隨NBA事件在美國發酵，法案在美國的關注度會持續，指香港需維持示威的人數及規模，展現韌力及創意。

正在澳洲游說的IAD發言人張崑陽指他們正進行第二輪外訪工作，形容為「天下圍中」的反極權全球包圍網計劃，指成員會再次到訪歐盟、德國、英國、加拿大及台灣等，集中推動外國仿效美國推出《全球馬格尼茨基人權問責法》。他亦在澳洲會見外交事務委員會主席、參議員阿貝茲（Eric Abetz）等政界人士，引述對方表明協助推動澳洲版本的《人權問責法》，下周會轉到美國與參議員會面。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
北京出手 參議院戰線存暗湧

下一則
下一則
挪威議員提名港人競逐和平獎

學者：刺激群眾情緒 鋪路取消區選
109日7民主派人士中伏
施政報告拒回應港人聲音林鄭擲千億難息民憤
《施政報告》改善民生措施
港府圖以樓止亂掩飾習出錯
採泛民建議「急救」建制選情
敗走立會 首次播片讀報告
「習近平」被消失 大灣區僅提一次
梁君彥否認夾計休會
防暴持槍駐守 記者須安檢
加快建宿舍 警隊佔半
放寬按保 800萬樓借九成
樓價跌一成恐變負資產
年初高調反對陳茂波減辣
擲50億助建過渡屋
明年擬推1.2萬伙居屋 綠置居
土地共享 三成樓面建私樓
選擇性收地「養肥地產霸權」
市建局兼顧起公營房屋
無視民意照推明日大嶼
公共設施變住宅項目
58億換渡輪 益九倉新世界
將藍、屯赤隧道落成免收費
交通補貼增至400元
90萬學生獲2,500元
政府研成立監鐵部門
收緊長者綜援 10 個月玩完
職津再補鑊 谷大受惠人數
基層轟租津令業主得益
年掟半億鼓勵60歲就業
專科培訓海外新手醫生
人權法過關 美讚港人勇敢佩洛西斥中共拒遵守一國兩制
北京出手 參議院戰線存暗湧
挪威議員提名港人競逐和平獎
VTC彥霖14新片 關鍵位仍空白
警曾列謀殺案 後改屍體發現
IVE學生促播完整CCTV片
前眾志、羅冠聰前助理 DQ高危族入閘
官拒警申禁查閱選民登記冊
警撿汽油彈航拍機：可空投施襲
網上留言「警打死人」男子被捕
的士撞人群遭私了案司機、兩警隱名
戴啟思：國家暴力最蠶食法治
前法庭書記向一哥索償 律政司申剔除
網民號召明戴面具 築人鏈圍港鐵
警反對十公里賽 影響逾千跑手
五人伏擊 鐵鎚扑頭岑子杰再遇襲重傷

【再次有圖有真相】令街坊知道1020遊行嘅最佳方法

[行動]西九遊行需大量針對強國文宣輸出革命！內附文宣策略

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位， 比美心負皮緊呀。

香港外交部

見外國d官易過約frd食飯

做到嘢，777政府連美國議員嚟到香港都唔見人